台股20日盤中創波段新高9339點後，終場依然收黑。法人認為，短線指數能否迅速重回9300點，將是盤勢走向關鍵因素之一。 20日台股收在9273.79點，下跌43.02點，跌破9300點整戶關卡，成交值新台幣967.17億元。美股道瓊工業指數上漲25.62點。 法人認為，20日台股開高後，盤中再創波段新高9339點，隨後調節賣壓出籠，終場收黑；台股須儘速重回9300點之上，否則短線恐有拉回整理壓力，但中多格局未變。 上市公司股東會已近尾聲，除權息將陸續展開，金控股首先登場；今年已過近半，下半年蘋果等知名品牌將發表新產品，投資人期待除權息行情，以及新機發表，將帶動供應鏈族群股價走揚。1。